[Orthographic_projection_centred_over_the_Galapagos.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Orthographic_projection_centred_over_the_Galapagos.png "fig:Orthographic_projection_centred_over_the_Galapagos.png")
[Tour_of_the_Galapagos.OGG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tour_of_the_Galapagos.OGG "fig:Tour_of_the_Galapagos.OGG")
[(lava_tunnel)_El_Chato_Reserve,_Santa_Cruz_Highlands,_Galápagos),_inside_view_pic_i.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:\(lava_tunnel\)_El_Chato_Reserve,_Santa_Cruz_Highlands,_Galápagos\),_inside_view_pic_i.JPG "fig:(lava_tunnel)_El_Chato_Reserve,_Santa_Cruz_Highlands,_Galápagos),_inside_view_pic_i.JPG")
\]\]
**科隆群岛**，又称**加拉帕戈斯群岛**（，官方名稱），位于[太平洋东部](../Page/太平洋.md "wikilink")，接近[赤道](../Page/赤道.md "wikilink")，为[厄瓜多尔领土](../Page/厄瓜多尔.md "wikilink")，屬[火山群岛](../Page/火山岛.md "wikilink")，面积7976平方公里，离厄瓜多尔本土1100公里，是[-{zh-hans:加拉帕戈斯省;zh-hk:加拉帕戈斯省;zh-tw:加拉巴哥省;}-所在地](../Page/加拉帕戈斯省.md "wikilink")，西班牙語中Galápagos指為龜。加拉巴哥群岛最先由[巴拿马主教托馬斯](../Page/巴拿马.md "wikilink")·德·貝蘭加用文字提及。

群島由7个大岛，23个小岛，50多个岩礁组成，其中以[伊莎貝拉島面积最大](../Page/伊莎貝拉島_\(加拉帕戈斯群島\).md "wikilink")，[圣克鲁兹岛人口最多](../Page/圣克鲁兹岛.md "wikilink")。群岛全部由火山堆和火山熔岩组成，赤道横贯北部，因受[秘鲁寒流影响](../Page/秘鲁寒流.md "wikilink")，气候凉爽并极干旱，這些岛上有著[加拉巴哥象龜](../Page/加拉巴哥象龜.md "wikilink")、[加拉巴哥陸鬣蜥及](../Page/加拉巴哥陸鬣蜥.md "wikilink")[加拉帕戈斯企鵝等奇特的动物棲息](../Page/加拉帕戈斯企鵝.md "wikilink")，許多動植物更是全世界獨有。這些群島上的生物獨特性，啟發了1835年9月來訪的[達爾文](../Page/達爾文.md "wikilink")，使他對物種可能的真正起源重新深思，進而成為二十多年後達爾文發表《[物種起源](../Page/物種起源.md "wikilink")》的開端。由於島上的自然環境獨一無二，厄瓜多尔政府於1959年將群島列為國家公園加以保護。1978年，被列為世界上第一個[世界遺產](../Page/世界遺產.md "wikilink")。

2015年7月，美国最畅销的旅游杂志《Travel+Leisure》评选2015年世界上最棒的小岛，加拉帕戈斯群岛夺冠。\[1\]

## 濫捕

2017年8月，有中国籍的漁船在加拉帕戈斯群島捕鯊，被厄瓜多爾政府判刑，涉事漁船則被扣押，20名漁民分別被判1至4年監禁及罰款590萬美元，厄瓜多爾民眾連續3天上街抗議，譴責中國漁船行徑，參與民眾數千人\[2\]\[3\]。中国外交部回应称反对任何形式的非法捕捞行为，将提醒中国渔船严格遵照厄方相关规定和程序，避免进入相关海域，又重申“希望厄方根据客观事实公平公正处理，切实保障中国船员正当合法权益”\[4\]。

## 参考文献

## 外部連結

  - [Galápagos Islands xeric scrub (World Wildlife
    Fund)](http://www.worldwildlife.org/wildworld/profiles/terrestrial/nt/nt1307_full.html)

  - [Galápagos
    geology](http://www.geo.cornell.edu/geology/Galapagos.html) – the
    page also includes much general information on the Galápagos Islands


## 参见

  - [加拉帕戈斯化](../Page/加拉帕戈斯化.md "wikilink")
  - [瓦尔德斯半岛](../Page/瓦尔德斯半岛.md "wikilink")
  - [科莫多国家公园](../Page/科莫多国家公园.md "wikilink")
  - [大堡礁](../Page/大堡礁.md "wikilink")

{{-}}

[加拉巴哥群島](../Category/加拉巴哥群島.md "wikilink")
[Category:太平洋火山群岛](../Category/太平洋火山群岛.md "wikilink")
[Category:厄瓜多尔火山岛](../Category/厄瓜多尔火山岛.md "wikilink")
[Category:濒危世界遗产](../Category/濒危世界遗产.md "wikilink")
[Category:厄瓜多世界遺產](../Category/厄瓜多世界遺產.md "wikilink")
[Category:生態區域](../Category/生態區域.md "wikilink")
[Category:特有种地区](../Category/特有种地区.md "wikilink")

1.  [世界最美小岛榜单新鲜出炉
    加拉帕戈斯群岛夺冠](http://photo.gmw.cn/2015-07/13/content_16281948.htm)
2.
3.
4.